藍絲谷收到個咁嘅 wtsapp ，幫手諗點拆

好多香港人 可能 忘記了的事情:
1963年，香港陷入供水危機，4天才能用水4小時的情况下，也只能够香港人用水43日。各行各業停工裁員，20萬人被迫遠走他方，全港350萬市民生活陷入困境，香港成為一座死城。為救香港市民，中國大陸全民救港，用船运水解救，及用76億人民币(1963年是中 國大飢荒年，76億人民币可以買多少粮食?可以救多少大陸人?），及四萬多人用了11個月，當時大陸沒有機器，靠人雙手，鑿山劈嶺，架管牽線，將水源地-東莞市橋頭鎮的東江河水的水位提高了46米，使之倒流83公里而進入深圳水庫。再經過3.5公里長的輸水涵管，輸入香港。全程86.5公里長。中國大陸為了保證香港的供水，即使東江大旱時，東莞、深圳自己的水不够用了，大陸也一直優先保證香港。
1998年香港經濟危機，美國索羅斯發動貨幣戰爭狙擊香港，大陸動用1280億美元的外汇储备救了香港。免糟灭頂之灾
1950至1963是大陸大飢荒，餓死至少4180萬人的情况下，也供應充足粮食給香港，只有大陸無條件幫香港，英國美國會落井下石，睇住你哋互相残杀，作賤自己，坐享渔人之利，不懂感恩真可悲，唇寒齿亡啊[流淚]，以上历吏可查証，請大家廣傳出去，給每个香港人知道🙏🙏🙏

借位
(正經)(請給我長期置頂) 整合被控義士進程 一個也不能少不是口號！

WW2冇美國丟彈，中国人一早種族滅絕左

9月1 (日) 一定係機場
9月14中秋,未必CALL 到人, 所以
9月7 (六), 9 月8(日) 連續2日一定係機場 全部1點，唯一底線，唔衝禁區(會變恐襲)
之後既每個星期六/日 要起碼有一日一定係機場，乜撚都要讓路!!

聽日826 仲有國泰城

全段有一樣野係真 就係共產黨餓死左幾千萬人
其他都係假

唇寒齒亡？識唔識中文

1. 支共官方指大飢荒只係去到1961，話1963仲係飢荒，想顛覆國家?

2. 60年代香港本土糧食產量係夠供應香港過半人口嘅。
尤其係主要糧食稻米，以前係本地米，慢慢轉向東南亞米，支那米一直都係少數。

3. 東江水係生意，而且支那賺到笑

拆唔拆都係藍 依家全球化世界 有錢 無話無邊個唔得 新加波就係好例子

咁嘅大話都信嘅話係唔係都冇救啦

唔care，如果係識得尊重事實嘅有腦人士就唔使做藍絲喇。

我都係咁諗，當時響香港經歷過呢啲嘢嘅人， 冇可能會俾佢呃到，但唔想呢啲留言會欺騙到當時不在香港或好細個嘅後生仔

上網搵咗一啲資料

1/ 關於香港人口

1947 年 175萬人
1950年 201萬人
1960年 三百萬人
1963年 342萬人

由香港統計處可以查到

2/ 水資源狀況

1963年發生旱災，全年降雨量只有901毫米

3/ 香港地理環境

缺少天然河流、湖泊

4/ 金融危機

人民網

打大鱷內情十年後曝光 （蘋果日報）